[教宗](../Page/教宗.md "wikilink")[聖](../Page/聖人.md "wikilink")**-{zh-tw:保祿六世;
zh-cn:保祿六世}-**（，），本名**若翰·蒙蒂尼**（）；於1963年6月21日到1978年8月6日擔任[教宗](../Page/教宗.md "wikilink")。

[Coat_of_Arms_of_Pope_Paul_VI.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Pope_Paul_VI.svg "fig:Coat_of_Arms_of_Pope_Paul_VI.svg")\]\]

[GravePaulVI.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GravePaulVI.JPG "fig:GravePaulVI.JPG")

## 生平

生于意大利[布雷西亚](../Page/布雷西亚.md "wikilink")，1920年[晋铎](../Page/晋铎.md "wikilink")。1923年至[罗马教廷任职](../Page/教廷.md "wikilink")，被派往圣座驻[华沙使馆工作](../Page/华沙.md "wikilink")。1933年任职于[圣座国务院](../Page/国务院_\(圣座\).md "wikilink")。1954年出任[米兰总教区](../Page/天主教米兰总教区.md "wikilink")[总主教](../Page/总主教.md "wikilink")。1958年晋升[枢机](../Page/枢机主教.md "wikilink")。1963年6月当选[教宗](../Page/教宗.md "wikilink")，教宗加冕礼于当月30日在[梵蒂冈举行](../Page/梵蒂冈.md "wikilink")。

在长达15年的任期内，保禄六世积极参与国际事务，发挥了独特而广泛的作用，他推动基督信徒大公合一的对话，并开启了罗马教宗国际牧灵访问旅行的先例。教宗保禄六世继承[若望二十三世的遗志](../Page/若望二十三世.md "wikilink")，领导天主教会继续进行[梵二大公会议并实践大公会议的指示](../Page/第二次梵蒂冈大公会议.md "wikilink")。由於保禄六世親赴[圣地](../Page/耶路撒冷.md "wikilink")[朝圣](../Page/朝圣.md "wikilink")、出訪[肯尼亚和](../Page/肯尼亚.md "wikilink")[哥伦比亚以及作為首位在](../Page/哥伦比亚.md "wikilink")[联合国发表谈话的教宗](../Page/联合国.md "wikilink")，因而成了一位世界性和国际性的人物。通过他的《耶稣的教会》（*[Ecclesiam
Suam](../Page/:en:Ecclesiam_Suam.md "wikilink")*）[通谕的教导](../Page/:en:Encyclical.md "wikilink")，[天主教会得以与世人对话](../Page/天主教会.md "wikilink")，而他的《人类发展》（*[Populorum
progressio](../Page/:en:Populorum_progressio.md "wikilink")*）通谕，探讨了世界上经济社会全球化的重大问题。这一系列的事，都令保禄六世在教宗任期中的行动具有特色，并成为榜样。

保禄六世在1970年12月4日短暫訪問香港，並立即在[政府大球場主持彌撒](../Page/香港大球場.md "wikilink")，他是迄今为止唯一一位訪問過[香港的教宗](../Page/香港.md "wikilink")。

1978年8月6日下午，保禄六世因[心脏病发作在](../Page/心脏病.md "wikilink")[冈道尔夫堡夏宫去世](../Page/冈道尔夫堡.md "wikilink")，享年80岁。100多个国家的代表出席了他的葬礼。

保祿六世任內结束了[第二次梵蒂岡大公會議](../Page/第二次梵蒂岡大公會議.md "wikilink")。

## 封聖

2018年3月7日，[梵蒂岡宣布](../Page/梵蒂岡.md "wikilink")[教宗方濟各已確認保祿六世的第二項神蹟](../Page/教宗方濟各.md "wikilink")，達到可獲[封聖的門檻](../Page/封聖.md "wikilink")。\[1\]5月20日，教宗方濟各宣佈將保祿六世冊封為聖人。\[2\]10月14日，在梵蒂岡[聖伯多祿廣場舉行封聖禮](../Page/聖伯多祿廣場.md "wikilink")，由教宗方濟各主持。\[3\]

## 譯名列表

  - 保祿六世：[天主教香港教區禮儀委員會：禧年專頁](http://catholic-dlc.org.hk/2000.htm)、[香港天主教教區檔案　歷任教宗](https://web.archive.org/web/20051023073732/http://archives.catholic.org.hk/popes/index.htm)、[《大英簡明百科知識庫》2005年版](http://wordpedia.britannica.com/concise/quicksearch.aspx?keyword=paul&mode=3)作保祿。
  - 保罗六世：《[世界人名翻譯大辭典](../Page/世界人名翻譯大辭典.md "wikilink")》1993年版作保羅。

## 传记

  - .

  -
  - .

  - .

  - .

  - , quoted as Franzen.

  - , quoted as Franzen, Kirchengeschichte

  -
  - .

  - .

  - .

  - quoted from .

  - .

  - .

  - .

  -
## 參考文獻

## 外部链接

  - .

  - .

  - .

  - .

  - , former Associate Professor of Philosophy at the University of
    Dallas.

  - .

  - .

  - .

  - , comparing pictures of Pope Paul VI to 'prove' he had been replaced
    by an actor while the real Pope Paul was 'kept drugged' in the
    Vatican.

  - : text, concordances and frequency list

  - .

  - .

  - .

  - .

{{-}}

[Category:伦巴第大区人](../Category/伦巴第大区人.md "wikilink")
[Category:教宗](../Category/教宗.md "wikilink")
[Category:義大利出生的教宗](../Category/義大利出生的教宗.md "wikilink")
[Category:教宗聖人](../Category/教宗聖人.md "wikilink")

1.
2.
3.